---
title: 华盛顿周边一日游 2023-04-09 查尔斯县，一日五公园
lang: zh
date: 2023-12-23
tags:
- travel
- Maryland
discuss:
- https://shuiyuan.sjtu.edu.cn/t/topic/229126/12?u=yoursunny
---

![mom finding a geocache](mom.jpg)

[马里兰州地谜藏宝协会](https://www.mdgps.org/)每年春季都会举办一次“地谜藏宝走遍马里兰”（Cache Across Maryland，简称 CAM）活动。
活动主办者会在马里兰州 23 个县中选取 10 处风景秀丽的地方，设立新的宝箱。
如果玩家能在两个多月的活动期间找到全部 10 个宝箱，就可以解锁“CAM 秘密聚会”的地点，并在聚会上领取纪念币一枚。
因为阳光男孩没有汽车，所以想在两个月内走遍马里兰是基本不可能的，因此我从来没想过完成 CAM。
但是，我知道 CAM 选取的是马里兰州最漂亮的地方，所以我打算去访问其中的部分地点。

2023 年，CAM 地点之一是 [Smallwood 州立公园](https://dnr.maryland.gov/publiclands/pages/southern/smallwood.aspx)。
这座公园位于马里兰州南部的查尔斯县（Charles County），距离我的住处 60 英里，需要驾车前往。

4 月 8 日，我从 Nextcar 租来一辆全新的蓝色 Corolla 轿车（里程表只有 5 英里），当日访问了马里兰州北部的一些景点。
4 月 9 日清晨，我与妈妈 07:30 出门，一路往南。
途中，我们停车三次，观摩了哥伦比亚岛游艇码头（Columbia Island Marina），瞻仰了周围丢满垃圾的西南 7 号界碑，并喝了星巴克冷萃咖啡。

![Smallwood State Park](smallwood.jpg)

10 点刚过，汽车驶入 Smallwood 州立公园。
公园得名于马里兰州第四任州长、美国独立战争大陆军将军 William Smallwood。
这座公园原本是他的种植园，公园里有他的住宅、他的墓碑。
门票是每人 3 元，但是因为我到达较早、门卫还没上班，因此可以~~逃票~~免票。
环形的森林步道旁设有今年的 CAM 宝箱。
妈妈在我的训练下，渐渐学会了如何在躺着的树干旁寻找铁皮箱子。
公园的旁边就是华盛顿的母亲河——波托马克河，河边设有供小型游艇使用的抽水机、加油机。

![Chapman State Park](chapman.jpg)

12:30，我们转移到第二座公园——[Chapman 州立公园](https://dnr.maryland.gov/publiclands/pages/southern/chapman.aspx)。
公园得名于 Chapman 家族，是美国开国总统华盛顿、美国权利法案之父乔治·梅森的好友。
这座公园原本是 Nathaniel Chapman 的农场，公园里有他的住宅、称为 Mount Aventine，住宅前面的小树林里有 2009 年的 CAM 宝箱。
我们在住宅门口转悠时，忽然走来一名小帅哥，自我介绍说他叫 Anderson，是 Nathaniel Chapman 的第五代子孙。
他用钥匙打开住宅大门，邀请我们与其他几位游客进入参观，一五一十给我们介绍了这里的历史。
虽然这幢住宅不再属于他的家庭、他只是公园的解说员而已，但是每当他说“我的曾祖父”，听众们就觉得特别亲切。

![Piscataway Park](piscataway.jpg)

14:00 到超市解决午餐，然后向北驶入位于乔治王子县（Prince George's County）的 [Piscataway 国家公园](https://www.nps.gov/pisc/)。
这座公园位于波托马克河南岸，对面就是华盛顿总统的故居。
1950 年代，房产公司要在此地修建公寓楼并将污水排入波托马克河、标准石油公司要在此地建设储油平台、华盛顿郊区卫生委员会要在此地设立污水处理站，导致当地居民强烈不满。
最终，弗农山妇女协会等多家非营利组织联合起来买下了这块土地，成立了 Piscataway 公园。
这样，站在华盛顿故居的山坡上，游客就可以看到当年华盛顿看到的景色，而不是巨大的储油罐与漆黑的污水。

公园内有教育农场，可以看到活的牛、羊、鸡、火鸡等农用动物，还有晒烟草的凉棚、晒稻草的堆场。
我看到妈妈越走越慢、明显是累了，于是就给妈妈发了一条短信让她在动物处休息，然后自己跑入了森林。
可是，因为此地手机信号不好，妈妈没有收到短信，发现我不见了觉得十分着急。
半小时后我们汇合，妈妈已经气歪了嘴。

![Fort Washington State Park](fort-washington.jpg)

继续北上，到达当天第四座公园——[Fort Washington 国家公园](https://www.nps.gov/fowa/)。
Adventure Lab 游戏有此地的导览线路，可是我们到达公园已经是下午 17:30 以后，历史景区早已关门，所以我们只能在外面看看风景。
妈妈拿出她的口琴，在风中吹了一曲，听得一旁的黑人鼓掌称赞、并说“harmonica, beautiful”。

![Theodore Roosevelt Island](roosevelt.jpg)

最后一座公园是波托马克河上的[西奥多·罗斯福岛](https://www.nps.gov/this/)，位于华盛顿特区。
这个景点理论上说可以从 Rosslyn 地铁站走路前往，但是步道的入口位于高速公路旁边某不起眼的岔道，之后还要穿行天桥、地道，方向感糟糕的妈妈是绝对找不到的。
我驾车经过此地时，离公园关门还剩 10 分钟，而且停车场还有几个空位。
我们奔进公园看了一眼罗斯福塑像，拍了照片，然后赶紧离开。

晚上 20 点，我们在洛克维尔市（Rockville）的 MAKI 日本餐馆吃了每人一碗乌冬面，再给汽车加油后结束了当天的行程。

两人花费：租车与保险 103 元（两天），汽油 16.83 元（两天），咖啡约 9 元，午餐 16.20 元，晚餐 39.32 元。
